【零售寒冬】連虧6年受不了 莎莎3月底全面退出台灣

2018/02/21 20:29

更新：新增影片
港股上市公司莎莎國際（sasa）今在港交所公告，董事會決定調整市場結構，將台灣市場所有門市，集中資源發展中國、港澳和星馬市場，以及電子商務業務，預計於2018年3月31日關閉台灣門市。
莎莎國際在公告中表示，集團在台灣市場一直以來表現疲弱，已連續虧損6年，迄2018年1月31日止的10個月內，在台灣市場營業額為1億5430萬港元，按當地貨幣計算較上年同期減少11.5%。
莎莎國際先前透過整頓管理團隊、加強營運及減低成本，企圖縮小台灣市場虧損，但成績不盡理想。因此，董事會經審慎考慮後決定結束台灣業務，而此次受影響員工數量約260名，台灣分公司將按當地勞工條例進行補償。
此外，莎莎國際稱退出台灣市場雖將產生損失，但對集團財務表現與營運無重大不利影響，因台灣市場營業額在集團內佔比低於其市場；迄2017年9月30日止的6個月內，台灣市場營業額佔比約2.5%。
莎莎國際成立於1978年，為亞洲地區知名連鎖化妝品零售商。根據該公司官網，莎莎目前在亞洲地區有超過280家門市，銷售逾600個美妝品牌產品，位居香港10大零售集團之一。
莎莎國際在1997年進入台灣市場，現於台北、桃竹苗地區、台中、台南、高雄等地設有21家門市（財經中心／綜合外電報導）

台灣得260名員工

台灣去康是美啦去乜鬼莎莎

行貨混水貨

台灣屆人寺又平又多野賣

台灣大把呢類店鋪，康是美就是了
競爭又大又飽和
梗係難撈啦

其實香港撐得住都只係因為自由行